Web developer請教

小弟自學左2個月到,無it底.
個人認為掌握操度：

熟悉html css css animation bootstrap javascript jQuery<利用呢d mock到 Wordpress 既 template +識用 Vesta Control Panel做CMS 同google analytics分析

唔太熟：vuejs gsap nodejs strapi 但搵google都做到落去.

請教：
1.夠唔夠能力接改Wordpress template 既freelance？

2.我應該再加強邊個方向目標係full stack.

3.有冇freelancer ching可以分享下？

4.準備去edX學下cs50對無it底黎講會唔會太難？

改 wordpress 起碼要識 D D php。
另外 web developer 都要識 D backend，database 類。

請教一下邊到學

請問你：
一間公司要在word press顯示到一張入貨單既data

datatbase起碼需要咩tables?
column粗略即可

word press要讀到

懂？

據我淺識wordpress plugin woocommerce 可以見到入貨訂單 其他我唔識 database我會去加深理解 thanks

Wordpress 算唔算可以用黎做 backend 如果唔係接太大既project
php我算識個理論但無實際用到 btw會去了解下 thanks

Google 同 YouTube
我個人認為自學要睇海量文章同影片尤其無it底,我開頭係搵左個方向先,例如你想做programming,web 定app 之後去search d名詞 逐個去學下.

你打算用乜野wordpress plugin可以有人請你？如請都唔請，點解要同你簽freelances合約？

我講既freelances 只係可能上下Upwork freelancer 個d平台接下job邊學邊做 我諗應該唔洗簽約？ 實情我都唔知 求指教

it有撚用咩
學下炒股搵錢好過啦

True.

It其實都幫到你炒股 用python 加bs4爬d價位都好正
It其實大趨勢只有科技一定在進步
其次係自己興趣一直都想玩但最近先下決心

唔學PHP

你it自己整既野有邊隻App做唔到
it夕陽行業好快比Ai取代

有道理啊 但Ai門檻好似好高又唔想上bootcamp打算從淺入深一步一步咁玩落去

其實理論層面係知點做,但無實際用同埋我淺見覺得php好似好舊 感覺上nodejs+strapi可以做到backend既function

react native

bs4

唔小心hi到負皮制

睇樓主形容, 似乎整網頁個樣嘅html css已經pass
咁現代做frontend嚟講react, vue, angular三揀至少一走唔甩
要做full-stack就麻煩喇. 本人覺得full-stack係node出現使得前後端都可以用js寫而出現嘅搵笨term.
無論如何, php又好node又好你求其揀一個backend語言加埋framework要學(e.g. php + laravel, node + express), 仲要學好database, 唔只SQL而要有埋點根據business requirements設計database架構. 呢度database係指relational, 行有餘力最好學一個NoSql穩陣, e.g. MongoDB.

可以參考呢度:

唔係話一定要跟佢指咁學, 或者學晒先可以搵工, 但裡面兩幅圖俾到好多keyword你自己搵資料學習

你咁樣做只能當reference, 個底未打好就想賺錢做壞手勢，事倍工半

以為你講接大job黎做，終極你都係要有公司，單練收入有限，同成長唔到

Thanks ching袋錢落我袋
睇完都有mind map 我應該知點行落去

I get it

唔緊要

個人對於接呢d細freelance既理解,主要原因：

1.本身唔係it行業,係it界中我稱為白紙即使如果我自學左好多都唔會有人認可,其次我都無地方可以學以致用,更無可能入行.（或者可能有但我唔知途徑）

2.學以致用,因為我接左freelance 有金錢做左掛鉤我做得唔好會比人插,有種壓力對推,提高自我要求,甩離紙上談兵.

3.同埋多左motivation即使錢唔係好多,但都總會有目標咁做.

做唔做壞手勢我覺得應該係睇心態.

當然有公司接大job 有team係最好.對我黎講係起點望終點.

Wordpress Template 必定要熟 PHP
然後你幫人搞要 set web hosting 嗰啲
簡單可以搵Godaddy, Bluehost 嗰啲 host
想多啲野玩就可以用 AWS
但搞web hosting 你點都要對 network structure 有啲認識
而且要set TLS, security 同 domain

Btw 既然你識 JS 點解唔玩 react NodeJS
之後玩埋 react native 寫 app
咁樣好似好搵啲

都識係google could 同 linode租server 再係Godaddy 指返個domain name落去 http轉https,用FileZilla 行port22 sftp,用vcp分 hosting基本野都識.

想試下一步步黎,自問資質一般驚太多野學唔掂
Thanks ching

做唔做壞手勢我覺得應該係睇心態.

咁都講得出？
不如你自學醫術出黎行醫，然後咁同啲病人講啦

樓主幾歲

提外話
今時今日仲做緊ERP .NET
係咪應該學多啲front end?

性命同網站相提并論？

我整唔到佢滿意既網站佢最多搵其他人整或我退返部分錢,應該唔會去到失去所有.

行醫無得自學再幫人做但web可以.

希望我邏輯上無謬誤.

23歲,希望仲黎得切

嚴重性係性命太過網站

但件事本質上係一樣

你收得平點都會有客嘅，但之後要接你手maintenance 同改野嘅下一手就仆硬街
要食你啲垃圾code同幫你執屎

利申執過屎，唔想有更多受害者

留名睇現職it9屌樓主

明白ching幫人執屎好嬲

有人係為搵錢而學,心態盡快交貨盡快收錢,
有人為興趣而學,對自己有要求為求進步.
我屬於後者,我可能寫出黎對高手黎講係垃圾,但理論上我寫得多係會進步如果我心態係想學好.

巴打u grad?

Higher diploma 工程

如果你真心想學好

你自學完之後
好好地出黎搵間公司做三個年，學嘅野一定多過自學一年加埋嘅野

手勢其實係無得自學，唔關心態事
係要親身落場先學到

例如你踢波，你自己一個練咗好耐，
你心態好好，但無落場踢過波，
都唔會claim自己識踢波

好好地出黎搵間公司做三個月

如果由始至終一人公司接生意，學壞手勢無乜嘢，最多main死自己。但問題係出嚟做嘢，係要同其他人合作......

其實好難講，你frontend有幾熟又唔知，
字面上你話學左兩個月，客觀黎講應該唔算好熟。
如果免費幫fd做下野可能好d d先，
收人錢接freelance,要求會高d d。

明白ching想表達既野

去公司實戰的確可以同更多人交流,有助進步但係我本身唔係it出身亦都無it學歷,我上網搵過相似既工都要經驗/相關學歷我連入場券都無,定係有其他方法入場.

可能我誤解左手勢差定義,我以為d code寫得整齊,無多餘野d file 放岩位,做到細心整潔就叫手勢好.可能你講既係寫code既格式係自學唔到,要入公司做先知.

明白,有fd做緊網店都打算幫佢試下整個website 睇下之後再草多d profile再接.

你試下整多啲project自薦
總之你既然想自學入行就面皮要夠厚，因為你係一定輸蝕過本科嘅人
唔想輸蝕你咪正正經經讀書

你整網頁唔係淨係同你自己夾，
好多時係要連去其他external database/UI度
有時係本身已經有個舊網你再base on佢啲野改

其實真係同踢波好似

你完全無出去公司做散仔嘅經驗，
人地想交波俾你，你可能唔識接／接得差
到你做完你果part交俾人地，
下手先發現你寫咗啲爛code出黎

呢類問題你正經入公司俾人屌下，
會學得快好多
你做freelance人地真係唔會花時間屌你
淨係會blacklist 咗你，你死咗都唔知咩事

明白

Thanks ching 教授